[
    {
        "id":1,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Lewende dinge",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"Lewende dinge kom in _____ vorms en groottes voor.",
        "answer":["verskillende", "allerhande"]
    },
    {
        "id":2,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Lewende dinge",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"_____ is 'n groen of swart fungus wat op ou brood groei.",
        "answer":["broodmuf","muf"]
    },
       {
        "id":3,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Lewende dinge",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"Wat is die kleinste lewende ding?",
        "answer":["kiem","kieme"]
    },
    {
        "id":4,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Lewende dinge",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"Kieme kan slegs deur 'n _____ gesien word.",
        "answer":["mikroskoop"]
    },
    {
        "id":5,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Lewende dinge",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"_____ dinge voer al sewe lewensprosesse uit.",
        "answer":["lewend", "lewendig", "lewende"]
    },
    {
        "id":6,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Lewende dinge",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"Voeding, reproduksie, uitskeiding, beweging, sintuie, groei en asemhaling noem ons die sewe _______ .",
        "answer":["lewensprosesse"]
    },
    {
        "id":7,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Lewende dinge",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"Alle lewende dinge het _____ nodig om te kan beweeg, groei en voortplant.",
        "answer":["voedsel"]
    },
    {
        "id":8,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Lewende dinge",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"Het plante ook voedsel nodig om te lewe?  (ja/nee)",
        "answer":["ja"]
    },
    {
        "id":9,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Lewende dinge",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"_____ is die proses waardeur plante en diere kleinjies en kinders maak.",
        "answer":["reproduksie"]
    },
    {
        "id":10,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Lewende dinge",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"Reproduksie is belangrik sodat plante en diere nie _____ nie.",
        "answer":["uitsterf"]
    },
    {
        "id":11,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Lewende dinge",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"_____ is die proses om van afval ontslae te raak.",
        "answer":["uitskeiding"]
    },
    {
        "id":12,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Lewende dinge",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"Sweet, _____ en uitasemhaling is manaiere om van  afvalstowwe ontlae te raak.",
        "answer":["urinering"]
    },
    {
        "id":13,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Lewende dinge",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"_____ kan net sekere dele beweeg, hulle kan nie van plek tot plek beweeg nie.",
        "answer":["plant","plante"]
    },
    {
        "id":14,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Lewende dinge",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"Lewende dinge kan ____  wat om hulle aangaan? ",
        "answer":["waarneem", "aanvoel"]
    },
    {
        "id":15,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Lewende dinge",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"Een woord wat sien, hoor, ruik en aanvoeling beskryf? ",
        "answer":["sintuie", "waarneming"]
    },
    {
        "id":16,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Lewende dinge",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"Plante kan ____ waarneem.",
        "answer":["sonlig", "son", "lig"]
    },
    {
        "id":17,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Lewende dinge",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"Lewende dinge groei todat hulle _____ is",
        "answer":["volgroeid"]
    },
    {
        "id":18,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Lewende dinge",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"_____ is die proses waar mense en diere suurstof uit die lug nodig het om te lewe.",
        "answer":["asemhaling"]
    },
    {
        "id":19,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Lewende dinge",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"_____ haal asem met hul longe.",
        "answer":["diere"]
    },
    {
        "id":20,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Lewende dinge",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"_____ haal asem met gaatjies op hul blare.",
        "answer":["plante","plant"]
    },
    {
        "id":20,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Lewende dinge",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"Koolstofdioksied word deur klein gaatjies op die _____ opgeneem.",
        "answer":["blare"]
    },
    {
        "id":21,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Nog dinge",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"Sade, bevrugte eiers and gis kan weer lewend word deur die regte _____ en omstandighede.",
        "answer":["tyd"]
    },
    {
        "id":22,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Nog dinge",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"Sade, bevrugte eiers and gis kan _____ word deur die regte tyd en omstandighede.",
        "answer":["lewend", "lewendig"]
    },
    {
        "id":23,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Nog dinge",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"_____ het water en sonlig nodig om te kan groei.",
        "answer":["sade"]
    },
    {
        "id":24,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Nog dinge",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"_____ het warmte nodig om te kan groei en uitbroei.",
        "answer":["eiers", "eier"]
    },
    {
        "id":25,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Nog dinge",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"Slegs _____ eiers kan groei en uitbroei.",
        "answer":["bevrugte"]
    },
    {
        "id":26,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Nog dinge",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"Water en bietjie _____ sal droë gis aktiveer.",
        "answer":["suiker"]
    },
    {
        "id":27,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Nog dinge",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"Droë ___ begin skuim wanneer dit saam met water en suiker gemeng word.",
        "answer":["gis"]
    },
    {
        "id":28,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Nog dinge",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"Wanneer iets nie al sewe lewendsprosesse uitvoer nie, is dit _____.",
        "answer":["nie-lewend","nie lewende"]
    },
    {
        "id":29,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Nog dinge",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"Dooie blare is _____ omdat hulle nie meer al die lewensprosesse uitvoer nie.",
        "answer":["nie-lewend"]
    },
    {
        "id":30,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Nog dinge",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"Reptiele gebruik die ____ om hul eiers warm te maak.",
        "answer":["son"]
    },
    {
        "id":31,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Plante",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"'n Plant bestaan uit wortels, _____, blare, blomme, vrugte en sade.",
        "answer":["stam"]
    },
    {
        "id":32,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Plante",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"Watter deel van die plant sorg dat hy in die grond bly en regop staan?",
        "answer":["wortel", "wortels"]
    },
    {
        "id":33,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Plante",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"Watter deel van 'n plant is gewoonlik styf en reguit soos 'n stok. ",
        "answer":["stam","die stam"]
    },
    {
        "id":34,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Plante",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"Watter deel van 'n plant neem sonlig op? ",
        "answer":["blare","blaar"]
    },
    {
        "id":35,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Plante",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"Blomme bevat manlike en vroulike dele wat nodig is vir _____ ",
        "answer":["voortplanting","reproduksie"]
    },
    {
        "id":36,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Plante",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"Vrugte groei van bestuifde ____ ",
        "answer":["blomme","blom"]
    },
    {
        "id":37,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Plante",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"____ kan nuwe plante vorm. ",
        "answer":["saad","sade"]
    },
    {
        "id":38,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Plante",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"Ons kan _____ verskille sien deur plante te vergelyk. ",
        "answer":["sigbare"]
    },
    {
        "id":39,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Diere",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"Basiese struktuur van diere bestaan uit kop, lyf, _____, sintuie en ledemate. ",
        "answer":["stert"]
    },
    {
        "id":40,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Diere",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"'n Dier se kop bevat die ____, oë, ore en neus. ",
        "answer":["brein"]
    },
    {
        "id":41,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Diere",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"'n Dier se lyf bevat die ____ soos die hart en maag. ",
        "answer":["organe", "orgaan"]
    },
    {
        "id":42,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Diere",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"Die dier se stert sit oorkant sy ____ ",
        "answer":["kop"]
    },
    {
        "id":43,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Diere",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"Die dier gebruik sy _____ om waar te neem in sy omgewing. ",
        "answer":["sintuie"]
    },
    {
        "id":44,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Diere",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"'n Dier beweeg met sy _____. ",
        "answer":["ledemate"]
    },
    {
        "id":45,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Diere",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"'n Muis gebruik sy stert soos 'n termostaat om sy ______ te beheer. ",
        "answer":["temperatuur"]
    },
    {
        "id":46,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Diere",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"Hoeveel ledemate het 'n stervis? ",
        "answer":["5", "vyf"]
    },
    {
        "id":47,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Diere",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"Skubbe is harde _____ plaatjies? ",
        "answer":["beenagtige", "benerige"]
    },
    {
        "id":48,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Groei",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"Plante het water, lig en ___ nodig om te groei? ",
        "answer":["lug", "koolstofdioksied"]
    },
    {
        "id":49,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Groei",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"Plante se ____ neem lug en lig op. ",
        "answer":["blare", "blaar"]
    },
    {
        "id":50,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Groei",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"Plante se wortels neem ____ op? ",
        "answer":["water"]
    },
    {
        "id":51,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Groei",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"Plante kan ____ plante vorm deur sade en steggies. ",
        "answer":["nuwe", "baba"]
    },
    {
        "id":52,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Groei",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"'n Stuk van 'n bestaande plant kan 'n nuwe plant ____.",
        "answer":["vorm", "groei"]
    },
    {
        "id":53,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Groei",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"Ontkieming is die proses waar 'n saad begin uitspruit of ____.",
        "answer":["groei"]
    },
    {
        "id":54,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Strukture",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"'n Plek met beskutting, beskerming of veiligheid, noem ons?",
        "answer":["skuiling", "skuilplek"]
       
    },
    {
        "id":55,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Strukture",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"Diere het skuilings nodig vir beskerming teen die weer, _____ en 'n veilige plek om kleintjies te kry.",
        "answer":["roofdiere", "vyande","vyand", "karnivore"]
      
    },
    {
        "id":56,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Strukture",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"Skuilings wat diere vind of self maak, noem ons 'n ____ skuiling",
        "answer":["natuurlike"]
        
    },
    {
        "id":57,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Strukture",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"'n Grot noem ons 'n ____ skuiling.",
        "answer":["natuurlike"]
       
    },
    {
        "id":58,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Strukture",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"'n Miershoop noem ons 'n ____ skuiling",
        "answer":["selfgemaakte","natuurlike selfgemaakte","natuurlike"]
        
    },
    {
        "id":59,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Strukture",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"'n Hondehok noem ons 'n ____  skuiling.",
        "answer":["mensgemaakte"]
        
    },
    {
        "id":60,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Strukture",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"Wat noem ons iets wat uit dele gemaak is en iets stut of ondersteun?",
        "answer":["struktuur", "strukture"]

    },
    {
        "id":61,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Strukture",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"Watter tipe struktuur is 'n slak se dop?",
        "answer":["dopstruktuur"]
        
    },
    {
        "id":62,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Strukture",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"Watter tipe stuktuur is 'n spinnerak?",
        "answer":["raamstruktuur"]
      
    },
    {
        "id":63,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Habitat",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"Wat noem ons: 'n Plek waar 'n plant of dier natuurlik woon?",
        "answer":["habitat"]
       
    },
    {
        "id":64,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Habitat",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"Verskillende habitatte is: Grasveld, ____, rivier, see, woestyn en poolstreke.",
        "answer": ["woud","woude"]
    

    },
    {
        "id":65,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Habitat",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"'n Dier benodig kos, _____, skuilplek, beskerming en 'n veilige plek om kleintjies te kry.",
        "answer":["water"]
      
    },
    {
        "id":66,
        "grade":"Graad 4",
        "subject":"Natuurwetenskap",
        "quarter":"Kwartaal 1",
        "chapter":"Habitat",
        "category":"Invul vrae",
        "question":"'n Dier wat ander diere vang en eet:",
        "answer":["roofdier", "roofdiere"]
 
    }
]
    